# Introducció
 > Aquest repositori encara no ha sigut aprovat en cap reunió dels impulsors de La Guia

La Guia per l'apoderament tecnològic als municipis és un document que pretén avançar en la Sobirania Tecnològica a través de la implementació de polítiques municipals concretes. La voluntat d'aquest document és el d'impregnar de sobirania tecnologica els programes dels partits polítics que concorreran a les **eleccions municipals del 2019**.

La Guia es divideix en dos documents estretament relacionats:
1. [**Les propostes programàtiques**](./la_guia)
   On hi ha un argumentari i les propostes per als programes polítics.

2. [**L'Annex**](./annex)
   On hi ha una explicació més extensa de cada proposta, experiències concretes, bibliografia, i consells d'implementació.

Els dos document es divideix en els seguents apartats:

* [Infraestructura de telecomunicacions](./annex/INFRAESTRUCTURA_DE_TELECOMUNICACIONS.md)
* [Programari Lliure](./annex/PROGRAMARI_LLIURE.md)
* [Estandars lliures](./annex/ESTANDARS_LLIURES.md)
* [Política de dades](./annex/POLÍTICA_DE_DADES.md)
* [Democratització de la tecnologia](./annex/DEMOCRATITZACIÓ_DE_LA_TECNOLOGIA.md)
* [Compra pública de dispositius electrònics i circularitat](./annex/COMPRA_PUBLICA_DE_DISPOSITIUS_ELECTRONICS_I_CIRCULARITAT.md)

### Entitats participants

La Guia és un projecte col·laboratiu que estem duent a terme diverses entitats i persones que treballem diàriament, i des de diferents àmbits, per avançar en la sobirania tecnològica.

Pots trobar més informació en el document [ENTITATS_PARTICIPANTS](ENTITATS_PARTICIPANTS.md)

## Com contribuir

Cadascun dels apartats anteriors es troba en un fitxer en format [Markdown (GitLab flavored)](https://docs.gitlab.com/ee/user/markdown.html). Per fer qualsevol aportació als documents cal que facis un [Merge request](https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/add-merge-request.html). També tens la opció d'enviar els teus suggeriments a info@sobtec.cat.

Totes les aportacions seran debatudes conjuntament pels impulsors de La Guia i els redactors de l'aportació.
Tothom qui hagi fet una aportació al document pot demanar d'aparèixer en l'apartat d'entitats participants com a contribuidor.

Abans de fer una contribució llegeix el document [COM_CONTRIBUIR](COM_CONTRIBUIR.md).
